【福建幫瓦解】優品360出事 馬亞木變臉痛批林子峰 陳秉志突變佛山人

馬亞木（左三）、陳秉志（右二）

一場社會運動，令「福建幫」三字聲名狼藉，連見慣大場面嘅「小巴大王」馬亞木都怕怕，公開同昔日搵錢拍檔、來自福建嘅優品360（2360）老闆林子峰光速割席，聲稱同佢其實一啲都唔熟；而一向被視為係「福建幫」翹楚嘅「磁帶大王」陳秉志，更加連籍貫都改埋，話自己其實係廣東佛山人先至真。
相關新聞：【港鐵外判保安】曾拍林子峰奪標 IWS大股東活躍於領展商場競投

自從優品360被質疑同「北角福建幫」有關，唔少激進示威者幫呢間零食店「裝修」。今日國際永勝（8441）嘅上市儀式上，作為主人家嘅小巴大王罕有主動向華華澄清，話同林子峰嘅生意合作已經係好多年前嘅事，依家已經冇來往，「我同林子峰真係一啲都唔熟，今日上市儀式都冇請佢嚟！」仲話同林子峰做生意嘅風格唔同，「我係做實業，投資物業咁耐都係有買冇賣。」仲再三強調自己係潮州人，唔係福建人。
另一邊廂，作為「香港福建希望工程基金會鑽石贊助人」嘅陳秉志，幾十年嚟都被外界視為福建人，更同林子峰喺唔同嘅投資項目拍住上，例如買領展（823）商場齊齊搵錢。不過唔知點解，佢今日突然拒認自己係福建人，話世人誤會咗佢，其實佢真正鄉下喺廣東南海佛山，係佛山人呀！
相關新聞：【新股】港鐵外判保安IWS上市曾爆升125%

究竟佢哋有幾唔熟？華華問過Google大神，公開資料話3人都係市場出名嘅資深物業投資者，2017年曾經合資以11.5億元買入青衣長康商場；講近啲，今年1月優品360掛牌，小巴大王同陳秉志都齊齊晨早起身撐林子峰，畀面出席上市儀式。究竟係咩原因驅使3位嘅友情褪色？係時間，距離，定係利益？係「裝修」啊陰功豬。
面對昔日有錢齊齊搵「好友」嘅冷言冷語，華華問過林子峰，睇下佢有冇嬲嬲豬，佢透過公關話唔回應喇。今次真係如人飲水冷暖自知。
李華華